中國學者稱特朗普當選對中國是好事

中國網民對特朗普大選議論紛紛，莫衷一是，而中國學者則認為，特朗普當選對中美商貿關係可能會造成衝擊，但地緣政治領域則會是件好事。

這一選舉結果顯然也出乎大多數中國人的意料，幾天來美國傳來的民調結果以及兩位候選人的表現，讓多數關注選舉的中國人都認為，儘管選戰異常激烈，但最終希拉里還是會勝出。復旦大學美國研究中心教授吳心伯也同樣如此："坦率地說，這個結果還是比較意外的。畢竟他是美國政治上的非主流派，他不屬於傳統上美國共和黨的精英派。特朗普提出的很多競選主張，也不屬於主流。所以我感覺，他很難被美國傳統的政治精英所接受。但最終美國的大眾和草根還是把他送進了白宮，這一點還是比較令人意外的。"

在吳心伯教授看來，特朗普當選說明美國社會及其傳統政治結構發生了很大的變化，傳統的由精英主導的政治結構越來越令草根階層所不滿。"而草根階層的這種不滿得到了特朗普成功的政治動員，所以他們用選票改變了美國傳統的政治版圖。"

特朗普的政治版圖中，中國將扮演怎樣的角色？本次美國選戰期間，兩位候選人都多次闡述各自未來的對華政策。克林頓和特朗普哪一位當選對中國更有利，也因此成為中國網民幾個月來爭議的熱門話題。吳心伯認為，特朗普當選總統對中國來講有利有弊，一方面，特朗普可能會更多地在人民幣匯率和貿易逆差等問題上，對中國施加壓力，引出一些貿易摩擦甚至貿易戰，導致中美經貿關係的緊張。"但是，在地緣政治和戰略方面，我認為特朗普很可能會做出一些調整，不會像奧巴馬政府那樣推動亞太再平衡，過分地強調同中國在西太平洋的地緣政治競爭。因此，特朗普當選對中國實際上是一件好事情。"

中國官方層面就特朗普當選美國總統發表的評論還不多。但相比之下，社交媒體和網絡論壇里，美國大選則是壓倒一切的話題。社交媒體微信上幾天前就有網民為官媒擬就了美國大選揭曉後的標題：特朗普當選版為《億萬大亨入主白宮 金錢政治 破壞民主》，一旦希拉里當選則為《克林頓夫婦輪流執政 美國式假民主昭然若揭》。事實上，官媒《人民日報》旗下的強國論壇里，大選結果揭曉後網民議論紛紛："川普的勝利說明兩件事1、受操控的媒體不靠譜…2、希拉里企圖攪亂亞洲的所謂巧實力徹底破產！！！""無論哪個國家，當社會不公腐敗橫行，百姓疾苦，朝代的更換不可避免，特朗普迎合底層民眾取勝，只是拿起槍炮和選票的區別"" 首先它要感謝的是美國制度，這個是他當選的基本條件。"" 希拉里多種因素都不利。Tpp為跨國大資本代言。為大軍火商代言，從來不把中下層當回事。還要他們當炮灰。是最大的問題。"

佢唔當選中國呢排點狂贏？

當年吳彥祖投希拉里比人屌到仆街
依家